工會主席fb發聲變「罪證」

工會主席fb發聲變「罪證」

施安娜

【本報訊】昨記者會上，施安娜多次飲泣，提及被解僱的委屈，或憶述在港龍17年歲月，她雙眼泛紅，但一直強忍淚水，「唔想衰俾人睇」。她多次強調，同事明白國泰港龍面對中央壓力，願配合也一起去撐，「可惜公司放棄我」；更諷刺是，導致她被炒的其中一幅fb截圖，開首一句是為國泰護航，「公司其實一路都冇出賣過員工……」

「我大學畢業第一份工就係港龍。」那是2002年7月，施獲聘任為空中服務員。雖是國泰姊妹公司，但她對這間以香港為基地的航空公司感自豪，形容昔日港龍精神是團結，「我係一日比一日更愛我嘅工作，呢點冇人可以質疑」。

相關新聞：閃耀獅子山

不值同事遭藍絲出賣

2010年港龍空勤人員協會發起遊行抗議「地獄更」，施都有參與，並由2016年起任工會主席。施指自中國民航局向國泰發風險警示，資方已要求工會合作，同事也願意配合。她更在fb發文護航，「公司其實一路都冇出賣過員工，他們寧願自己辭職」，只是不值部份藍絲不斷出賣同事，結果這發文成為她被炒「罪證」之一，「好可悲，但冇後悔，因為我冇講錯嘢」。

■記者王家文

上一則
上一則
員工發公開信 轟國泰違《基本法》

下一則
下一則
兩機師禁飛經內地空域

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路

幫推

【突發文宣計劃第二期！】
請幫手推同訂閱TG

以言入罪可恥

有冇人知道依家個保護記者基金既情況係點？

唔知都入黎幫下p牌仔推推post唔好唔記得左依三百幾萬